【歷史台】美國化工巨頭杜邦公司曾向納粹德國分享製造重要戰略物資的技術

首先聲明，呢篇係轉帖
原文傳送門：

重點：
美國杜邦有同IG法本(納粹德國化工巨頭)分享合成橡膠既技術，而合成橡膠係戰爭既重要戰略物資
更令人不安既係，根據呢篇報導，杜邦公司最高層有人意識形態上同情納粹

節選文章：
Nadan Feldman, who is writing a doctorate at the Hebrew University of Jerusalem, says IG Farben received some of its expertise thanks to technology-sharing agreements with Delaware-based DuPont. “Some of the agreements signed by the two companies gave IG Farben critical knowledge for war production, enabling Nazi Germany to start the war,” Feldman told Haaretz.

And Feldman provides a disturbing thesis — that in addition to business interests the connection between the companies was ideological.

Agnes B嗰隻黑色大袋嗰種料都係佢

Another American warned about this involvement. William E. Dodd, the U.S. ambassador in Berlin during the rise of the Nazis, repeatedly warned the U.S. financial and political elite against Hitler and the destructive consequences of cooperating with him. His warnings fell on deaf ears.

同而家班為錢奶共華爾街/矽谷新貴好似
但奶都冇用，1943年全部德國既美資公司在德資產都被納粹充公

歷史總係重複